Jij, mijn liefste, zal ik hopen het te lezen, want dan zal het voor eeuwig in je stem zijn in mijn herinnering - kom wat kan!"
"Maar o mijn geliefde," smeekte hij, "de dood is ver weg van jou."
"Nee," zei ze, terwijl ze een waarschuwingshand hield.
"Ik ben dieper in de dood om dit moment dan wanneer het gewicht van een aards graf zwaar op mij zou neerkomen!"
"Oh, mijn vrouw, moet ik het lezen?zei hij, voordat hij begon.
"Het zou me troosten, mijn man!
"was alles wat ze zei, en hij begon lees toen ze het boek klaar had staan.
"Hoe kan ik - hoe kan iemand - over die vreemde scène vertellen, zijn plechtigheid, zijn somberheid, zijn droefheid, zijn afschuw; en, daarmee, zijn zoetheid.
Zelfs een scepticus, die niets anders ziet dan een travestie van bitter waarheid in iets heiligs of emotioneels, zou in het hart zijn gesmolten had hij die kleine groep liefhebbende en toegewijde vrienden zien knielen rond die getroffen en treurende dame; of hoorde de tedere passie van de stem van haar echtgenoot, zoals op tonen zo gebroken met emotie dat hij vaak moest pauzeren, las hij de eenvoudige en mooie service van de begrafenis van de dood.
Ik kan niet verder - woorden - en - v-stem - f-fail m-me!"
